指中國將軍演「誇張化」 卜睿哲：為加強施壓蔡政府力道

指中國將軍演「誇張化」 卜睿哲：為加強施壓蔡政府力道

〔即時新聞／綜合報導〕中國近來在台海不斷舉行軍演，被外界視為是對「台獨」發出警告，不過前美國在台協會理事主席卜睿哲認為，這是中國對蔡英文總統擴大施壓的策略，也是基於政治目的所做的擴大宣傳，目前台海之間不至於發生戰爭。

卜睿哲接受《美國之音》訪問時指出，中國此次軍演並非臨時起意，而是經過長時間規劃，並藉由「刻意炒作」引起媒體注意，必須將此軍演視為對蔡政府施壓的一部分策略。卜睿哲強調：「即便這個軍演被過度渲染，我們也必須將它看成是中國在對台灣施壓、對台灣發出訊息。這並不意味著明天就會發生戰爭，一點也不，沒有人想要戰爭，包括中國在內。」

中國軍演是否也向華盛頓發出類似訊息？卜睿哲則認為，即使原來沒有這個意圖，現在也變成有了，因為「有人刻意操作」，中國對美方的對台政策有著巨大的過度反應。

而前美國駐中國大使芮效儉（J. Stapleton Roy）先前曾認為《台灣旅行法》威脅到美國的一中政策，卜睿哲則有不同看法，他指出：「一中政策是由我們（美方）根據情況來加以定義的，它是有彈性的，經過一段時間而演變至今，而且還會繼續演變，而且我們也必須將中國對台灣的作為考量進去。」